\begin{recipe}{Geschmorte Poularde}{frei nach Dieter Müller}
  \label{Geschmorte Poulardenbrust}
  \inglist[Für die Poularde]
  \ingredient{1 Maispoularde\index{Gefl"ugel>Poularde}}
  \ingredient{2 Thymianzweige}
  \ingredient{2 Rosmarinzweige}
  \ingredient{300 ml dunkler Geflügelfond}
  \ingredient{20 g kalte Butterwürfel}
  \ingredient{Portwein}
  
  \inglist[Für das Spinatflan]
  \ingredient{350 g Blattspinat\index{Gem"use>Spinat}}
  \ingredient{2 Eier}
  \ingredient{2 EL Sahne}
  \ingredient{\viertel Knoblauchzehe}
  \ingredient{10 g Butter}
  
  \steps
  Das Fleisch von der Karkasse lösen (die Knochen können für eine spätere Verwendung
  eingefroren werden), mit Salz und Pfeffer würzen und auf der Hautseite auslassen. Zum
  bräunen kurz wenden und anschließend in einem dicht schießenden Schmortopf mit 4 EL
  Geflügelbrühe im vorgeheizten Ofen bei 190 \celsius ca. 12 Minuten garen.

  Den Spinat in Salzwasser blanchieren, abschrecken und gut ausdrücken. In der gebräunten
  Butter anschwenken und mit Eiern, Sahne und Knoblauch fein pürieren und mit Salz und
  Pfeffer würzen.

  Die Spinatcreme in kleine Auflaufformen bis ca. 1 cm unter den Rand füllen und in ein
  mit warmen Wasser gefülltes Backblech stellen. Im Ofen bei 170 \celsius pochieren.

  Den Portwein stark einkochen und den restlichen Geflügelfond und den Schmorsud
  hinzugeben. Die Sauce einkochen, mit der kalten Butter leicht Binden und zum Fleisch
  und dem gestürzten Spinatflan servieren.
\end{recipe}
